綜援生果金出雙糧下月底前發放 約150萬人受惠

財政司司長陳茂波今(19日)在網誌表示，立法會上周已三讀通過《2019年撥款條例草案》，令多項措施可以及早推動，包括生果金、長者生活津貼、綜援、傷殘津貼、在職家庭津貼及鼓勵就業交通津貼等「出雙糧」，估計可在下月底前發放，約150萬名長者或基層市民受惠。

另外，他指約36萬名有需要的學生將獲發2500港元的一次性津貼，而2020年中學文憑試的學校考生亦將會獲政府代繳考試費，約4.6萬名考生可免費應試，紓緩家庭的負擔。至於預算案中提出的稅務寬減及免商業登記費等措施，可望讓中產打工仔及中小企受惠。

陳提到，香港今年首季經濟經修訂增長為0.6%，確認了自去年起持續放緩的趨勢，至於社會擔心經濟動力會否進一步轉弱，他認為須視乎外圍複雜多變的發展。但他承認，中美貿易摩擦及談判至今仍不時有起伏，市場甚至擔心貿易戰還未化解，科技戰便已升溫。此外，他指還須對環球多處地緣政治風險升溫保持警覺，因為這可能進一步遏抑企業投資意欲，並左右資金流向。

果四千蚊就到依家都未有

新移民秒派雙糧
$4000 2047都未派到

感謝飯民打官司, 新移民現在一到就拿到綜援

賣港賊又立功
飯民叫大陸人投票lor